import { Question } from "@/types/Question";

export const questions: Question[] = [
    {
        question: 'O profeta Samuel disse para Saul: "_____ é melhor do que um sacrifíco."', options: [
            'Orar',
            'Pregar',
            'Obedecer',
            'Louvar'
        ], answer: 2
    },
    {
        question: 'No mar vermelho o que Jeová colocou entre o exército de Faraó e o acampamento de Israel?', options: [
            'Uma coluna de nuvem',
            'Uma coluna fogo',
            'Uma coluna de ar',
            'Uma coluna de sal'
        ], answer: 0
    },
    {
        question: 'Corá e Moisés eram da mesma tribo. Qual?', options: [
            'Rubem',
            'Issacar',
            'Zebulão',
            'Levi'
        ], answer: 3
    },
    {
        question: 'De quem Potifar comprou José como escravo?', options: [
            'Filisteus',
            'Egípcios',
            'Rubenitas',
            'Ismaelitas'
        ], answer: 3
    },
    {
        question: 'Quem foi com Isaías para transmitir uma mensagem ao rei Acaz?', options: [
            'Seu filho Sear-Jasube',
            'Seu ajudante Etiniel',
            'O profeta Malalel',
            'Ele foi sozinho'
        ], answer: 0
    },
    {
        question: 'Paulo ressucitou um jovem chamado _____.', options: [
            'Emanuel',
            'Estêvão',
            'Êutico',
            'Esmaias'
        ], answer: 2
    },
    {
        question: 'Que dois profetas tiveram uma boa influência em Josias?', options: [
            'Obadias e Jeremias',
            'Jeremias e Sofonias',
            'Isaías e Obadias',
            'Sofonias e Amós'
        ], answer: 1
    },
    {
        question: 'Sob que duas potências estrangeiras Daniel serviu?', options: [
            'Nínive e China',
            'Babilônia e Filístia',
            'Egito e Pérsia',
            'Babilônia e Medo-Pérsia'
        ], answer: 3
    },
    {
        question: 'Ester substituiu que rainha?', options: [
            'Vasti',
            'Raquel',
            'Jezabel',
            'Bate-Seba'
        ], answer: 0
    },
    {
        question: 'Qual tema do congresso de 2023?', options: [
            'Seja corajoso!',
            'Seja amoroso',
            'Seja paciente',
            'Seja leal'
        ], answer: 2
    },
]